到底讀bba搵咩工先會以後好高人工？

八大bba 今年搵唔到工

Big 4五年五萬

問得呢個問題都唔荒會高人工

bba讀完你講唔講得出你讀過咩？

銀行RN

希望你記得econ最基本既野

Demand and supply

報左無回音

唔問點知呀屌你老味

咩黎

拎個兜去旺角D天橋坐低咪算

工程讀完都係講唔出自己讀過咩

bba唔係讀完出黎做ceo咩？

走啦你個款都係無讀過u

PoPo

咁都要慢慢爬上去 但未諗到點爬

唔啦你老味閪

敦倫金

幫到人自己又開心既工

金融才俊

MBA NBA 就高人工

???

金融/保險 才俊/雞

Bbq 命運要揀你

HR
做到Global HRD 15萬 x 17個月不是夢

倫敦金

要高人工都係得MT. 個競爭好大，bba grad 左2年搵緊萬中

做邊行

再跳就ok

讀BBA慘過食十舊屎 嚟緊畢業
當Acct仔未畢業已經有big4 offer 我仲諗緊點算

big4
前途好有保障架 又穩陣
仲好過mt

AIA 既management trainee

MT垃圾工
你睇下d大公司管理層
有幾多係MT出身

起馬有條path 升得快D囉，你普通員工幾時等到升你

銀行CDD, 文員仔咁

幫公司搵到錢
就自然有你價值
升職加人工

MT剩係識係back office做powerpoint
做兩年就以為自己有能力管理班前線
其實只係部門之間既人球

HSBC?

hku grad 有人做kfc㖭
話晒mnc

文員, 13k好高啦
有得坐冷氣房想點

問得出8大即係濕尻非3大水泡
正常一間公司點會比高人工請件水泡
你係老細都唔想自己條靚係19ugrad

Aco咋屌你老母

笑咗
連登仔話香港準備攬炒
商科D FG第一個收皮啦
仲諗住有高人工？

AO, EO

八大

做銀行咁穩陣 驚閪

乞食

有錢老公

咁報2nd tier
人工打八折不過點都好過其他行業

準備睇住香港d銀行冧檔, 外資行撤離
全部炒人啦你地
攬炒就係咁

aco就有份

笑撚4

笑撚4
隔個mon 都閒到陣酸味

投行咁少人有資格入行就唔好講
做big 4 考到牌都幾萬
MT 30k都冇

你就成陣酸臭味
廢柴MT仔

幾間銀行MT都30k啦

做保險

連登仔FG都60K
銀行MT得30K樓豬點會睇得上眼

BBA都入到 迫科

再唔係考會計牌囉

睇佢口吻都知係果d 大學讀bba
之後乜offer 都冇果d
Mt 人球都講得出

MT俾人派去唔同部門做幾個月
唔係人球係咩
唔係真係當自己巡視業務呀

做幾個月 有咩學到？ 可以交帶d 重要野比你？做一陣就走

笑撚死
果幾個月擺明係比佢地坐
唔扺得人地可以玩住手機收錢
完prog 即刻中層位做，人球？

PTGF
黑警

8大BBA搵工有難度，3大好少少少少少

每年八大幾千個BBA
仲未計GBUS QFIN 果埋
點解你會覺得你會值三四萬起跳

Bba簡acct=big4

咁得出咁既問題都已經睇撚到你條廢J唔會有料得去邊。你條撚屌都係疊埋心水去考個保安牌入行做保安算鳩數啦

點解唔得？
人夾人姐

你識條春咩保安仔

又係你條垃圾

KFC MT 呀麻.

廢撚就真係廢撚，保安唔岩做就直接去揸兜搵食啦撚頭

擺明做緊aco/ 老散就以為自己跑贏人地
唔肯接受自己係一個冇offer 既廢西

條on9仔仲叫fg唔洗揾mt 因為宜家有既都係假既一係就會俾人炒

問佢有咩alternatives 就叫人defer 借錢炒股

BTW 樓主呢個就係佢會俾你既答案

或者係做緊audit 見到同學做mt好chill 心有不甘
自己ff人地遲啲會好差嗰啲loser

機心咁撚重
其實正常有工開既點會入d 乜fg mt post

上水啦on9仔 係咪係隔離po俾我屌到敗走 傻左唔識回呀

真

認真回

你自己咩u咩maj咩gpa

做過咩intern 先

唔係好難俾意見你

交帶 d 重要野俾 MT 對佢黎講，你做緊既野一 d 都唔重要，佢只要係各個 department 坐一坐，理解下d operation 就得
幾年後管撚住幾個 dept assign d 所謂重要既野俾你老闆俾你做

(講緊真MT)

Ching 係咩mt?

30k都無？
你做李錦記下話

bu gpa 2.83
intern做過big4 audit
蚊型startup
無了

MT一到新部門，所有同事便都看着他笑，有的叫道，「MT，你的CV又添上新工作經驗了！」他不回答，說「溫兩箱紙，要一打文具。」便排出職員證。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又在舊部門做打雜！」MT仔睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你在自己位上玩手指，嚷著要指揮誰去工作。」MT便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「玩手指不能算是打……打雜！……工作的事，能算打雜麼？」接連便是難懂的話，什麼「職場公廁」，什麼「部門人球」之類，引得同事都鬨笑起來：新部門內外充滿了快活的空氣。

真心, 報大公司MT, 你以後先有出頭天

你老豆係股東 or Director 咪管幾個部門
其它都俾個AM title
但assistant/officer人工

點解要開條MT program出黎
係俾高層正當化咁升d世侄做管理層

回覆毫無質素

俾次機會你再諗下點駁我

無知到
我估你條垃圾連LinkedIn 都無

自己去check 下真mt完左之後去邊 去stealjobs睇下人工 先上黎覆啦傻西

真係好撚on9 你條友

你真係唔識架喎全世界都唔掂，香港反而會安全

睇下你入唔入到Big4 考完cpa再跳commercial 都有40-50k

之後睇自己做化

講真 真mt真係無咩可能 除非你係樓上on9仔 level 既李綿記 遵理mt 嗰個不如做Big4 audit

仲跟MT post條傻閪樓主搵工
就真係有排無工返

management trainee

真係好撚酸唔講仲以為你係日日點mt做嘢嘅director

咁低gpa非三大唔洗諗mt啦
一係big4一係去做金融才俊(sales)
再唔係就aco做十年拎30k滿足

做咩唔覆我呀on9仔

諗唔到呀垃圾？

我係傻西都有2個大Bank mt offer
你條垃圾有咩呀

唔識就唔好出來柒啦

條友唔知狙擊咗mt幾耐講到sf mt 同swire mt同level咁

完program
出黎賣信用卡賣保險叫人開股票户口
企係分行俾人撚
呃啊婆買高風險產品

傻9

佢拎>30k 請我做呢啲就係佢on9 啦
你估大公司好似你係智障咩

我又唔係retail bank
就算係retail Bank mt 都唔係做呢啲啦無知

喂老老豆豆 你係咪俾真mt reject 到傻左呀 講出黎俾大家笑下呀

做人做到好似你呢啲過街老鼠都幾失敗

喂 上面diu 9你嗰啲你無勇氣回呀

話俾大家知你既defer 借錢炒股理論呀

人工高唔高，唔係睇你做乜工，係睇你做成點。

開燒烤場

EQ仲低到咁

你讀乜撚工程讀完講唔出

同埋幾耐肯轉一轉

點解要水入Big4? On9仔先做

利串 做緊

報MT班人
係有d燥狂

見到人理性分析
就衝出黎咬人
你睇樓上幾件

每年一萬?

正常文職都20幾K啦

狗

你自己咁無知仲學人講理性分析

你好理性？你trap9啲fg炸
人地揾工揾到好徬徨 你自己講過啲咩？

屌你老母你呢啲過街老鼠
以後見你一次就狙擊你一次

條友真係好柒，成浸酸味酸到臭
利申: Bank MT>30K

BBA

你估MFin咩

Relationship Manager

Registered Nurse

正常架 學既都係基本野
點樣記到曬

一大=kongu
三大=ust
八大=bu lu
知你乜料

True

政府文員

我都有報
佢應該係做到mt, 之後自我膨脹，唔知咩事，mt咪又係一份高人工既打工仔，咩工都係咁做嫁啦唔通一fg入ao. 又要上黎串77咩

認真答樓主
真mt
政苦2a3o
big4捱幾年
銀行teller/sales or b2b跑數
其他，重刷讀專科，進修讀pgde做老師
如果以上入唔到就由低做起如marketing之類，大把工你做

搭單一問
有無ching知
非bba一大data水泡科
報唔報到mt黎做

R source工程

係睇你識唔識扮工

而家一年得4萬個考生
差唔多2個人就有1個入到8大
照下鏡望下自己個樣
諗下呢個世界係咪每2個人就有1個搵好高人工

我見高人工果啲
Year one 就鋪好條路
你grad埋先諗呢個問題

三大bba accounting出身
做左2年幾嘢都係20k左右
自己知自己廢都冇辦法

1，講八大＝非三大
2，想高人工＝自命不凡
3，連登開post問＝IQ唔高

樓主，睇下老M請唔請人算啦

笑撚死
唔係以為d cso/gbo=mt 下話？

用返你老散果套講
你講呢d 野係老散，即係你做
Mt 咪即係d 一粒花lo

BBA讀個幾年就係比你諗下你想做乜工
因為幾乎大部分工都做得（睇係讀個時專精邊範）
至於高人工 你要睇自己值唔值
門檻最低就sales 類 你努力+人脈夠就高
你有料既讀MIS做IT類都可以搵得多
讀書考試勁咪搏下做大公司MT
次一級咪捱下入big4
到呢刻都唔知就祝你好運

Im?
Hku im垃圾科 hr識睇
後門狗專讀

條老散俾人屌到敗走唔敢上水

倫敦金/保險呃呀婆

6901

MT一定擺最後
兩年後出黎同fg無分別
無本事轉工

十幾年前
MT的確係管理層既搖籃

如今只係掛名
請返黎清洗堆老野officer

聽講銀行mt. 最多上一兩級，再高就已經係上層陰點落黎係咪堅？

人地有人脈有錢
擺返幾十個億入黎俾銀行舞
普通MT憑咩升上去
銀行都唔係開善堂

當然你條數跑到識飛
銀行都會睇重你

bba做工程，還可以

大行MT 做兩三年都4萬人工

做到第二年尾
就最無能力走
人工一定唔加得多
但會轉部門同轉title

做到第三年尾
係會開始睇到表現
加幾多人工真係視乎你幾本事

係咪你自己去LinkedIn 睇就知

如果個個都係officer 你估下有冇人報？出面份份officer 都係15 16k左右 大行點解要30k請你做同樣野先

條友一係真心膠 一係有機心到日日係度妖言惑眾

不如咁啦 你自己去睇人LinkedIn FC 下

呢度咁多位仲會信佢講 mt呢個位你都無咩資格入

當然mt 唔係包生仔 但係吹到完prog做officer 都真係太唔熟行情

認真答

RO

屌你咁邊份工唔洗睇本事？

你前面吹到做mt 會devalue 自己 又叫fg借錢炒股

真係好惡毒

吹水同抄襲既技巧

唔熟行情就扮四條
都唔知fg係得你一個咁顛
定個個都痴線

一街都Manager title
唔通個個都真係拎Manager人工咩

熟行情既全部去defer 借錢炒股？

其實bba 唔係專科 你最好既機會係 big 4 or RM

就當我唔熟

你即officer 論係based on人工定title 呀

3大都還好少少 其他u bba應該做10年都係萬幾

3都冇

資金去緊新加坡啦傻仔
等睇國際金融機構亞太區總部搬哂過去啦

做老散可以幾熟行情呀

trader
但應該要爆gpa
見啲trader好好搵

公司唔請big 4有牌出身既做cfo
要請MT

公司唔請IT出身既做CIO
要請MT

公司唔請有人脈名望既做CEO
要請MT

上面條廢柴都唔明咩叫專業化
MT以前係光輝過
淪落到今時今日只係人有我有既產物
MT價值在於熟悉自己公司文化
有低層走就塞佢去埋位慢慢學
高層位你發夢喇

識野

以前mt 原來可以做cfo ceo
wow!
駁唔過人就quote 啲extreme example
無人講過mt可以做呢啲位喎

啲論證好啲啦ching

都唔會係你呢啲垃圾啦

一係講officer 一係講ceo

你嗰腦無啲中間啲既嘢

咁揀其他呢? 會點

八大bba，三年半，三萬中唔高唔低
讀大學係一個option發展自己興趣，用自己學到嘅嘢搞下生意仔/做有意義嘅事，有張沙紙唔代表一切㗎

都過20k 架wor fg

減緊息，點穩?

銀行炒人先唔手軟

Big 4 ?

sf 係咪順豐？幾年前見admin話幫佢哋做leasing，响唔同地區set up 啲取貨點，個hr話佢哋公司一年派7個月bonus，唔知sf MT如何

呢幾年入到行再算
d 錢去曬新加坡
我估呢幾年內唔會請咩人

朋友
bbq 仔出面重有邊份工會30k 請個咩都唔識既人
唔好諗咩穩唔穩, 諗下你有咩better offer 先再嫌三嫌四

Morning Sir!

屌原來只不過係係關員仔
熟行情喎

我挑
Thx 巴打for info

垃圾政府工一定唔怕俾人炒啦
關員仔

熟行情屌笑到仆街

屌你關員仔咩專才呀
Dum 印仔呀
屌你去教人做唔做mt
拖好你隻緝毒犬先啦

如果你唔係讀專科
張Cert係一件武器 都要你個人用得著先得嫁
張沙紙只係比你上位嘅藉口 唔代表讀完就同其他人睇齊

我都認同
所以關員仔先俾大家屌姐
因為關員仔教大家mt無論點努力都只係officer 所以唔好做mt 喎

做MDRT啦

ibank front office trainee，一黎就70k

點樣先叫高人工先？我覺得係香港要相對人工好小小不外乎3條路

Sales - 銀行rm,保險sales,呢d你就預口才好d同埋有可能要r下身邊朋友，仲要頂得順冇數時既壓力，但你有數既就有運行工都可以唔洗番

Big4 - 岩晒d冇乜料但又捱得既人，3年40k,條path好清晰，但要有爆肝準備

政府工 - 講緊Officer grade,人工應該就未必夠上面兩條path,但勝在穩定，同埋同big4一樣forsee到自己人工既變化

雖然唔知你咩bg,但搵工其實都好睇際遇，有時咁岩有暗好公司有位，或者個位咁岩請人而你又apply左就得

其實我覺得人工高唔高好難講，因為點都有人係你同一個年資年紀但搵得比你多，我覺得你自己認為搵既人工對得住自己就得

同埋其實有時高不成低不就都唔係一件好事，人工多小小既時候你又會諗多好多想做既野，例如買車買樓，但你既人工又未高到可以achieve到呢d野，而你又想achieve咁去push自己，會令到自己好大壓力

同意你最後個段 有錢煩 冇錢又煩

當你搵得小既時候可能你淨係會諗點樣可以儲多小小錢，可能一年去到兩三次旅行已經好好，唔會諗買樓買車因爲知唔關自己事

但當你搵多小小，你就會覺得自己慳多小小，或者再博下就有機會買到樓，但其實當你努力儲到而家需要既首期既時候，若干年後呢筆錢已經唔夠，而就算夠，你辛苦左咁耐，原來只係夠買個2-300尺既單位，仲要做九成按揭供30年

依排樓領終於有回落啦

假MT揮手
即使想入Big 4爆下肝，但而家要減薪落去做都幾難。

八大。。。即係最垃圾嗰啲

點知係假，big 補完水都一萬尾

政府工啦
消防隊長做五年加埋allowance 都95k
白衫狗過100k 添

做住先再轉
依家搵工都唔易

當然唔係big 4⋯

假mt. 一開波就咪做，出返黎都係做assistant

讀bba衰一世

Commercial 辛唔辛苦/ 定銀行Bo ?

commercial
完全唔辛苦

就係信左上面吹奏MT 班傻佬
趁後生仲大把機會轉工/轉行

讀bba不嬲都垃圾
專業人士最好搵

學你轉做關員咪最搵錢囉

呢度FG已經5萬啦

銀行Real Nigger

咁未好, 甩難

SWOT analysis

好心柒左好潛啦

要三大 1st/2nd up 同relevant experience會大啲機會
再加啲運

利申: Cu bba grad
入左大行做trading analyst

樓豬有就唔會上黎問啦

人工方面係有五萬到六萬啲位嘅

咁就尷尬啦
工程都有讀過swot

大貓bt
Tg me : sj9395

個班MT都五萬

trading analyst
上面幾件井底之蛙

係到呱呱呱咁叫

關你咩事關員仔
唔怪得政府質素咁差
柒完仲走去沾人光
唔識係度扮代表
Dum印仔dum夠數未呀 夠就拖你隻緝毒犬去散步
臉皮仲厚過啲狗係呀都係紀律部隊嘛

Dum 印仔專才

你係咪未去過旅行
連Dum印仔個班係入境處都唔知
話聲你知依家有e-道
落街搵個啊婆都識喇
鄉下仔出黎獻醜
無料扮四條
影衰哂新一代

咩叫假mt？ 就grad想知點先叫係

基本上少過25k 你可以當假
below 20 = 文員

ching CV 好靚?

1st hon grad左做過下相關嘅嘢但細行
之後再報grad program就入左

咩desk嘅trading?

做MT點同外國返黎既爭, 除非識uncle auntie